.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Глубинный гном каменный наставник (Deep Gnome Rockwarden)
============================================================================================================

Каменные наставники глубинных гномов следуют друидическим учениям и общаются с влияниями природных стихий и обитателями Темноземья.
Они знают, что не все, что живет под землей, является зловещим и злым, но также понимают, что стоит уважать всех природных духов и сущностей.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Deep-Gnome-Rockwarden:

Глубинный гном каменный наставник (`Deep Gnome Rockwarden <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=96>`_) / Существо 5
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`маленький`
- гном
- гуманоид

**Источник**: Bestiary pg. 75

**Восприятие**: +14;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`

**Языки**: Гномий,
Земляной,
Подземный

**Навыки**:
Скрытность +9,
Дипломатия +11,
Ремесло +9,
Природа +14

**Сил** +1,
**Лвк** +2,
**Тел** +3,
**Инт** +0,
**Мдр** +5,
**Хар** +2


**Предметы**:
клевец,
праща (10 пуль),
сыромятный доспех,
природный фокус,
свиток :ref:`spell--n--Nondetection`

----------

**КБ**: 22;
**Стойкость**: +12,
**Рефлекс**: +9,
**Воля**: +14

**ОЗ**: 63

----------

**Скорость**: 15 футов


**Ближний бой**: |д-1| клевец +10 [+5/+0] (:w_fatal:`фатальное d10`),
**Урон** 1d6 колющий


**Дальний бой**: |д-1| праща +11 [+6/+1] (шаг дистанции 50 фт, :w_propulsive:`тяговое`),
**Урон** 1d6 дробящий


**Подготовленные природные заклинания** КС 24, атака +14

| **3 ур.**
| :ref:`spell--b--Blindness`
| :ref:`spell--m--Meld-Into-Stone`
| **2 ур.**
| :ref:`spell--a--Acid-Arrow`
| :ref:`spell--d--Deafness`
| :ref:`spell--s--Spider-Climb`
| **1 ур.**
| :ref:`spell--a--Ant-Haul`
| :ref:`spell--s--Shocking-Grasp`
| :ref:`spell--v--Ventriloquism`
| **Чары (3 ур.)**
| :ref:`spell--a--Acid-Splash`
| :ref:`spell--d--Detect-Magic`
| :ref:`spell--p--Prestidigitation`
| :ref:`spell--p--Produce-Flame`
| :ref:`spell--r--Read-Aura`

**Врожденные природные заклинания** КС 21

| **1 ур.** :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`





.. include:: /helpers/actions.rst